1031 海洋公園萬聖節全員罷工

事源
同埋
罷工/ 罷演不罷工。
Halloween已經到嚟到最後階段，只淨四天的演出，其實已經没有商討的空間，大家發起呢個行動嘅目的喺咩呢？大家仲想爭取D咩？
提提大家，罷演不罷工對此立場"中立"的海洋公園並不是一個湊效的方法，反而奉上一個機會俾公園對大家作出罰懲。

於正門靜坐亦對各位有危險及風險，介時人數眾多變成公眾活動，公園真係報警， 喺咪所有同事都可以應承擔呢個風險？

罷工可以表達我哋對公園處理呢件事嘅手法不滿， 反對公園扼殺言論/創作自由及對表演者的不尊重！
我哋用行動証明我哋有足夠影響力影響哈囉喂嘅運作，
我哋喺哈囉喂嘅持份者，員工並唔係Condom!
而且確保大家嘅安全又可以顯現到我哋嘅影響力。

31/10 海洋公園萬聖節全"員"罷工！

1

2

3

4

5

係先好

6

7

仲諗住31號去添

8

9

10

推

順便罷埋工啦 你冇人做野佢實搵你地黎傾啦
駛鬼自己主動去傾

外人到場幫手聲援得唔得？

隔離就係狗校 唔入場係門口聚集公園都有機會報狗
自行承擔風險 如果買左飛諗住31號黎既就可以係入面幫手聲援

去都去太子啦，唔記得曬啲手足？

夠膽黎一定屌柒你

眾所皆知，Scaremonies一向都係諷刺時弊嘅Show。
由八月開始排練，期間高層已經多次審查過Show嘅內容，覺得OK先出街。
但係員工試玩之後，因為一個藍絲員工嘅篤灰，第二日高層已經話，要一個乾淨嘅版本，呢個係公園第一次跪低，更加要演員係極短嘅時間內將內容修改並作出表演。

而隨著日子推移，演員務求令節目更精彩，慢慢亦有修改部分內容，但首次禁聲的內容絕對沒有再次出現。
而所有內容，其實高層都一直有在場，演員每場的對白（新增的對白）都會有記錄在案供上頭參考，而高層只提議了小部分的修改，演員亦有作出修正，直至再有投訴同埋有媒體報道。

然後公園第二次跪低，原因是有網絡上有人發文指A Show煽動仇恨（內容被過分解讀），亦被瘋狂轉載亦登上了新聞。
結果當天主持馬上「被停Show」，即時安排後備頂上其位置，並立即跟著分發給演員的稿，演出一個完全乾淨無立場嘅演出。
而所謂中立嘅版本，亦係第二日接到某電視台嘅投訴之後，再次需要將表演內容改為讚揚其電視台嘅內容。

高層亦數次與演員閉門會面，甚至有演員辭演，高層仍繼續冷處理。高層在會面中表示需要一個歌舞昇平、樂觀正面的表演，期望內容不滲入「抽水」的元素。
演員在高層Briefing時向高層詢問新稿能否有斟酌的餘地、會否太矯枉過正。
如：要刪減角色（死肥姐）之戲份，指有人投訴內容不尊重亡者（肥姐），角色名稱亦因而從「死肥姐」更改為「開心果」。

會面其間演員亦多次提出要求，希望至少保留部分Show的主旨精神。
原本的Show內容包含「Are you ready? HongKong」及「香港人加油」等。而高層回應「HongKong/香港」二字並不政治中立及帶有政治意味，從而拒絕再作任何更改。

身處香港嘅表演，連「香港」兩個字都唔講得，何其諷刺。公園輸打贏要，既想得到獎聲，亦想得到政府嘅資助，實行白色恐怖。
主持人的表演為公園賺得了無限的掌聲，卻因為小眾的聲音，最後連選擇嘅權利都無，直接被取代。

我們並非要爭取大王歸位，而是希望各位作為藝術表演者/工作者，能捍衛自己的地位及尊嚴，對準事件之核心、以及昨日公園對員工訴求之應對。
希望大家明白事件之嚴重性，涉及對言論自由及創作自由之打壓。雖然各位並非直接與事件有連繫，但難保他日同樣的事情會再次發生，更甚會有更嚴重的打壓。

其他員工點諗。

想問吓30號有無鬼屋 網站見關6點 好驚去到無哈佬喂
利申31號 太子靈堂見

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】